伊莉莎伯 福爾摩斯算唔算人類歷史上最勁嘅老千

以下from wiki

伊莉莎白·霍姆斯（Elizabeth Anne Holmes；1984年2月3日－）是美國企業家，也是血液檢測公司Theranos（英語：Theranos）的創始人[2]，此公司位於加利福尼亞州的帕羅奧多，一度是生物科技行業的獨角獸公司，因為聲稱提出創新的，只需少量血液即可進行的血液檢查而聞名，後來已經解散[3][4][5]。2015年時，《富比世》因為公司估值90億美元，將霍姆斯評選為全球最年輕、白手起家的女性億萬富翁[6]，她也曾被《時代雜誌》提名為「2015年前100名最有影響力人物」[7]。次年富比世將她的資產估值「從45億美元更新為一文不值」[8]。而《財富雜誌》將霍姆斯稱作為「世上最讓人失望的領導者」[9]。

2016年起，新聞和監管機構開始質疑Theranos宣稱內容的真實性，並且懷疑霍姆斯有意誤導投資者以及政府有關其驗血技術的資訊，此時Theranos就開始走下坡。2018年時美國證券交易委員會對Theranos和霍姆斯利用誇大或虛假的聲稱欺騙消費者，進行「大規模詐騙」提出訴訟，後來霍姆斯為此事付了五十萬美金的罰金、交還其股份、放棄對Theranos的投票控制權、並且十年內禁止擔任上市公司的高級職員或董事。2018年6月時聯邦大陪審團（英語：federal grand jury）起訴霍姆斯及Theranos前營運長Ramesh Balwani（英語：Ramesh Balwani）九項電匯詐騙罪以及二項串謀電匯詐騙罪[10][11]。

霍姆斯個人認識許多有影響力的人士，並且受到其支持，這些人包括前國務卿亨利·基辛格、前國務卿佐治·普拉特·舒爾茲、國防部長詹姆斯·馬蒂斯、教育部長貝琪·德沃斯及前國務卿希拉莉·克林頓。霍姆斯已成為《惡血：矽谷獨角獸的醫療騙局！深藏血液裏的祕密、謊言與金錢（英語：Bad Blood: Secrets and Lies in a Silicon Valley Startup）》及將上映同名電影的主要人物。

美國啲政治家
睇完成件事覺得好似電影咁
而且呢個故事話俾我地聽 原來一個人無料但有charisma係可以名成利就 橫行無忌

騙局詳情:

成立
編輯
霍姆斯在加州的帕羅奧圖成立了Real-Time Cures公司，宗旨是「醫療保健的民主化」[19][22][19][15][23]。霍姆斯提到她的針頭恐懼症是她成立Theranos的動力之一[15][16]。霍姆斯最早向她在史丹佛大學的幾位教授（其中包括Phyllis Gardner）提出「從指尖的幾滴血中搜集大量資料」時，大部份的人認為「幾乎不可能作到這點，不會有實質成效」，不過霍姆斯成功地讓工程學院院長錢寧·羅伯遜支持她的想法[24]。

霍姆斯在2004年4月成立了公司，公司名稱是Theranos（英語：Theranos），是therapy（治療）和diagnosis（診斷）的混成詞[25]，並且租用了一個地下室[17]。霍姆斯也僱用了第一名員工，並且租用實驗室空間[26]。羅伯遜成為公司的第一位董事，並且向許多創業投資者介紹霍姆斯[17]。

獲得資金及擴張
編輯
Theranos在其破產之前，曾經有一段驚人的成長。霍姆斯在2004年12月為Theranos找到了六百萬美元的投資資金[17][26]。在2010年底時，Theranos獲得的創投資金已超過$9200萬美元[20]，霍姆斯在2011年7月和前國務卿佐治·普拉特·舒爾茲見面，在二小時的會議後，舒爾茲加入霍姆斯的董事會[27]，接下來的三年內，大家認為她「組織了美國企業史上最傑出的董事會」[28]。霍姆斯是用隱形模式（英語：stealth mode）經營此公司，沒有新聞，也沒有網站，一直到2013年9月，公司才宣佈和沃爾格林合作，要建立在店內的血液樣品採集中心[29][30]。霍姆斯在2014年登上《財富》雜誌、《福布斯》雜誌、《T: The New York Times Style Magazine》雜誌及《Inc.（英語：Inc. (magazine)）》雜誌，因此受到媒體的關注[31]。《福布斯》雜誌認為霍姆斯是最年輕，自力致富的女性百萬富翁，在2014年的福布斯美國400富豪榜中排名110名。Theranos評估值90億美元，而創投資金已超過$4億美元[17][32]。在2014年底時，霍姆斯的名字出現在18個美國專利以及66個外國專利中[21]。2015年時，霍姆斯和克里夫蘭診所、Capital BlueCross及AmeriHealth Caritas簽署協議，允許他們使用Theranos的技術[20]。

Theranos的衰退
編輯
華爾街日報的John Carreyrou得到醫學專家透露的資訊，認為Theranos的血液檢測設備很可疑，因此開始了長達幾個月的秘密調查[33]。Carreyrou和曾為Theranos員工的吹哨人，得到了郵件記錄等公司文件。霍姆斯在得知調查資訊後，透過她有力的律師David Boies（英語：David Boies），透過法務及經濟手段，給華爾街日報及吹哨人壓力，試法讓John Carreyrou不要發表調查結果[33]。雖然儘管Boies有法律威脅和強硬手段，但John Carreyrou在2015年十月時發表了「重磅炸彈的報導」[34]，內容提到Theranos的血液檢查設備檢測的結果不準確，該公司使用市售的設備進行大部份的測試，以及其他足以定罪的資料[35]。這是第一起媒體對Theranos的嚴厲批評，後續Carreyrou的一系列報導透露了更多更致命的細節。霍姆斯否認所有的指控，認為華爾街日報是「小報」，也表示會提供有關公司檢驗準確度的資料[36][37]。霍姆斯在報導見報的當天晚上上了Jim Cramer的《Mad Money（英語：Mad Money）》節目。Cramer提到說：「這篇報導非常殘酷。」，霍姆斯回應說「當你要作些改變時，就會出現這樣的事，一開始其他人認為你瘋了，接着和你對抗，接下來突然你就改變全世界了。」[38]。

美國醫保與醫助服務中心（英語：Centers for Medicare and Medicaid Services）（CMS）檢查了Theranos在加州紐華克的實驗室，發現其員工熟悉度、流程及設備均有不合規定之處，因此在2016年1月發出警告信給Theranos[39]。若Theranos在同年三月未能改善其加州實驗室的問題，CMS監管單位會在接下來的二年內禁止霍姆斯擁有或經營血液實驗室[40]。霍姆斯在NBC的今天節目中提到會在新的科學及醫學諮詢委員會的幫助下重建實驗室[41]。美國醫保與醫助服務中心在2016年7月禁止霍姆斯在二年內擁有、經營或指導血液檢測服務（Theranos有向美國衛生及公共服務部提出申訴）[16][42]。之後不久，沃爾格林結束和Theranos的合作關係，也關閉其門市的血液收集中心。FDA也命令Theranos停用其毛細納米管裝置，這是Theranos的主要發明產品之一[43]。

亞利桑那州在2017年向Theranos提出訴訟，指控該公司賣了150萬血液測試產品給亞利桑那州居民，但是卻隱匿或歪曲有關測試產品的重要資訊。Theranos公司在同年4月答應將測試產品的費用退回給顧客，並且賠償美金$225,000的罰金及律師費，共計465萬美元[44]。其他相關的事件包括美國證券交易委員會、加利福尼亞州北部地區檢察官辦公室（英語：U.S. Attorney's Office for the Northern District of California）及聯邦調查局針對民事及刑事的調查，以及二起詐騙的集體訴訟。霍姆斯否認公司在過程中有不當之處[16]。

2017年5月16日，約99%的Theranos股東和公司和解，願意撤回所有當前和潛在的訴訟，換取優先股的股份。霍姆斯釋放了她部份的股東權益，抵消對於未參與股東其股東價值的稀釋[45][46]。

刑事指控
編輯
在三藩市的美國檢察官辦公室二年的調查後，聯邦大陪審團（英語：federal grand jury）指控霍姆斯以及Theranos前COO及總裁Ramesh Balwani（英語：Ramesh Balwani）涉及九項電匯欺詐以及二項串謀欺詐行為。檢查官認為霍姆斯和Balwani涉及二項犯罪計劃，一個是針對投資者的，另一個則是針對醫師及病患[10][47]。霍姆斯在起訴書發佈後辭去了Theranos的CEO職務，不過仍為董事長[11]。

此案件仍在美國加利福尼亞北區聯邦地區法院審理中，霍姆斯和Balwani表示沒有犯罪[48]。

pish

其實我覺得佢後期都係冇得揀

最近 kindle recommend 有本書講佢，睇緊

條友喺Apple重金掘角一個designer去幫佢塑造steve jobs形象

仲特登壓低把聲等佢聽落pro啲

俾人踢爆左仲以為自己係貞德殉道係咪痴左線 講得太多大話自己都癲左

其實最癲係佢搞野係醫學野 呃得成人唔知要害死幾多人 醫生護士病人都會信啲測試 用錯藥唔知要死幾多人 你話你整ipad iphone唔work最多咪害人晒左筆錢買左假貨 而家呢啲係要攞人條命 所以啲人話佢係sociopath

比人踢爆左仲算唔算係「勁」既老千

佢最頂盡咪呃錢同呃人，踢爆左已經冇影嚮力
歷史上大把老千呃個國家返黎
仲未計班可以呃人思想既教主、政治家同哲學家

佢最多夠資格幫毛魔抹屎眼

呃左十幾年加90億美金喎 對住總統國防部部長 Stanford Engineering Dept Head都可以唔露底添

呃到國家翻黎又維持到嘅點都有料到嘅 始終要經戰火洗禮 可以好似佢咁一直造假野都可以咁安然繼續呃啲投資者真係痴線 其實佢成件事喺中國發生合理好多 勢估唔到喺美國出現